[正視聼]要聲援維吾爾人，而唔係新疆或東突

最近大家都話要聲援新疆，亦都有人話係東突

但小弟覺得，應該更加有針對性，係聲援維吾爾人。何解？

1. 新疆都有漢人，而維吾爾人係主要的鎮壓對象；聲援新疆的説法不明確
2. 東突通常被分離主義者用來代指新疆；除此之外，東突也是「土耳其斯坦伊斯蘭黨」（East Turkestan Islamic Movement）的簡稱，已被聯合國安理會、美國和英國列入恐怖主義組織名單（wiki）。所以，請慎用「東突」。

巴絲請將今日的警暴情況/記者中槍的tweets推上國際

入 /task1 retweet and like all links
入 /task2 retweet and like all links

推

美國聯邦參議院11日間一致通過《維吾爾人權政策法案》（Uighur Human Rights Policy Act），要求美國政府密切注意關押新疆維吾爾人的「再教育營」，並擬對負責再教育營政策的官員予以制裁。

呢個party係terrorist唔代表East Turkestan呢個名係terrorist
巴打你識唔識㗎
一句講曬，叫中國香港你ok咁你未叫新疆做新疆囉

另，其實集

美國聯邦參議院11日間一致通過《維吾爾人權政策法案》
你話我知美國佬點解唔講東突呢？

其實集中營唔只迫害維族

主要迫害係維族人
你話聲援新疆，唔通要聲援新疆的漢人？

東突呢個名係有爭議，係未成立嘅國土
所以Uyghuristan我都覺得ok
但係呢個party係terrorist唔代表東突囉

我話要聲援East Turkestan嘅人啊
包括Uyghurs, Kazakh, Kyrgyz, Tartan啊

所以最好就咪痴埋恐怖主義度
叫維吾爾人最安全

唉，你唔識就唔好亂散播呢啲講法啦大佬
你而家同搞加泰嗰陣一樣，”咪痴埋啲獨派“

其實我block撚咗你原來都唔係冇原因

美國參議院11日通過了《維吾爾人權政策法案》，要求當局加強關注新疆人權被侵害的狀況，以及製裁侵權的中國官員。

美國佬都係用維吾爾人權代稱新疆人權被侵害的狀況，跟返大佬講法就得
而且也可以同時宣傳埋個法案

哦，點解美國要通過《維吾爾人權政策法案》而非《東突人權政策法案》呢？

同埋藏人

可以一個一個來，唔需要一次過用儘

Free Tibet!

直接聲援穆斯林及藏族等被宗教逼害既人啦

所以咪用「回鶻」囉

可以一個一個地方來，或者一個一個宗教搞

跟翻美國《維吾爾人權法案》

#Uyghurs